葉劉淑儀：境外投票先照顧內地城市符一國原則

行政長官林鄭月娥早前表示，研究讓選民在內地可投票，認為是社會的訴求。行政會議成員、新民黨葉劉淑儀在本台節目表示，要推行境外投票必須修例，政府應提出修例建議，並先集中較多港人居住的內地城市，除了廣東省，亦應兼顧上海和北京等。

被問到應否適用歐美等地，葉劉淑儀認為要按部就班，基於「一國」原則，應該先照顧內地城市，方便當地港人投票，有相關經驗後再推廣。 至於目前選舉相關法例列明，選民要「通常居住香港」，葉劉淑儀指法例沒明文定義，但參考英國的案例和裁決，若因學業或做生意原因到內地，符合法例規定。

原文網址：

爭取大陸有得投票=建設民主中國

我中文U，佢指香港國？

一國就應該學祖國咁選人大代表啦，選乜撚垃圾會呀

加拿大都好藍，海外其實冇著數

正仆街葉劉搞台獨

已經同國安舉報左

喺台灣嘅香港人投得未？冇嘅話我認為違反左一國嘅原則

委任算啦

唔係著數問題，係公平性、一致性、不是選擇性

唔比台灣有得投，即政府支持台獨

起碼所有有經貿辦既地方都應該有

正苦陣間都係話咁好啦，全球有得投先搞，
永續慢年議會

跟本就唔應該有境外投票 唔係公平 一致問題 係可信性問題

將投票呢樣野帶入支那
我就覺得港共擦錯鞋

果陣連遊行示威反港獨都唔比,
何況教識佢地投票

我建議十四億人都要有份投唔係點樣一國原則

上年唔知邊個奶共偽人係微博寫登記做選民投票都比支那狗屌

唔爭在爭取埋全国投票

支那人話佢地d村長定乜都係佢地投出黎架

咁台灣都要有票站啦，無就即係支持台獨

咁台灣唔投得？

台灣呢？ 都係一個中國之內

應該要問下台灣係唔係要有
如果台灣都無你係唔係覺得台灣唔符合一國原則
用錄音機錄定都得

1000萬票 全投民建聯

政府決定從來都同平民選擇無關，只係睇政府想唔想做。
佢想搞，全民反對都會搞。佢唔想搞，你做咩選擇佢都會話係揀錯所以唔搞。
正如當年袋住先，袋同唔袋，結果都可能一樣。
唯一已知結果係，政府唔想搞政改。好多人會自圓其說咁覺得袋咗就有政改；sorry，事實就係佢唔想搞嘅話，就算個決定犯晒法，全世界公審佢都好，佢都係唔會推。
所以，佢唔俾你選，就係因為佢唔想。佢從來唔需要籍口，正如佢唔撚按時出施政報告，你吹佢漲？

唔應該討論邊個地方有得投，係要反對境外投票

唔包台灣就係台獨！仲話台灣係中國既？咁點解又唔投得？笑死人咩！

我支持全國十四億人都可以係立法會選舉投票

咪好囉
泛民一直想民主中國嫁la
仁哥老懷安慰la

問下佢 台灣 喺唔喺一國原則內。

直頭係投票選埋皇帝。

台灣呢 ?

一國又境外？

期待台北港人投票

等你表演啊

痴撚線 點解可以係大陸擺票站 但係大陸人無得投
得香港人有得投??
點解選市長呢樣野得香港有?
大陸都要有

要包括台北先符合一國原則
當然仲有台中高雄等城市啦

咁台灣又唔計？

係得村長，而所謂選民同候選人都係內定

台灣呢？

得香港人有得投票已經唔符合一國原則

不如14億一齊投喇

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

台灣???

慳啲人力物力
你直接話邊個做就邊個啦
唔洗搞咁多扮撚晒嘢

大支那人終於可以嘗到有得投票既滋味
實現民主中國，一票也不能少

要投就全中國一齊投

強烈要求在台港人都可以投票

啱，照顧埋台灣嗰班，台灣都好多香港人住
而且台灣又係中国一部分，冇理由唔比啫，我撐姐姐

陳同佳都應該可以係台灣投

臺灣港人投唔投？

台灣？